中環站疑列車相撞 港鐵：早上服務可能受影響 (2)

終於到金鐘
其實都唔係比慢好多

返工時間出事

住離島坐船出中環冇得輸

用左幾耐？

正確啲講
係深夜

屌佢老母！老隧轉過海巴咁既情況

荃灣線尖沙咀過海上唔上到車？

中環往堅尼地城線係咪一切正常

都係30分鐘多啲
由大窩口到金鐘

留意返係
英國車
法國系統
英國路軌

為加密班次應付人流，港鐵動用33億元替觀塘綫、荃灣綫、港島綫、將軍澳綫、機場鐵路與迪士尼綫更換信號系統，並於2015年3月批出相關合約（合約編號：3036）予阿爾斯通（Alstom）及泰雷茲（Thales）兩間國際公司合組的「Alstom-Thales DUAT Joint Venture」財團[12][13][14]。泰雷茲（香港）有限公司為港鐵提供信號系統服務多年，包括西鐵綫及迪士尼綫，今次提升工程是公司歷來最大型港鐵項目

英國車，外國系統。連登仔大勝

紅隧

點先知自己手中環緊邊條

操作人唔係外國

打你老母閪咩
真係唔係比平時耐喎
咪撚咁傻閪啦

人事管理呢？

排緊邊條

紅磡巴士站實況
比平時多左5-6倍人
分分鐘入番閘搭西鐵轉南昌仲快

連登仔點都有位入 放心

坐船可能仲快

金鐘過海仲少左好多人 冇咁逼

轉返入地鐵算

做乜唔聽人講上地面
搭巴士紅隧一齊塞

真係靠你敏銳既觸角，岩岩有個阿叔差d同個職員開波，過d隊唔清晰

行路返工表示

你地射波算啦

排緊隊too

Agger
我太和出中環 耐平時十五至廿分鐘左右

金鐘落車轉港島
人到多閪
慘撚過新年喺羅湖過關

都係揀左北角方向 去緊牛頭角

金鐘轉荃灣綫少左好多人

屌我又唔急住返工
梗係同一眾市民感受下

九龍塘站冇事？

中國香港發生

已上車，人已過海
Gooybye絲

啲車黎得幾密
唔駛太擔心

香港人番工有事唔係請假
而係第一時間逼巴士

我話ok就ok啦

轉返地鐵啦，回頭是岸

港共管理

落到月台又得返好少人

七點半太和上車起計 好似人就差唔多咁多
係佐敦到金鐘慢左啲 停站耐咗 有時又行下停下咁

換左主席啦
咪盲抽

港島去尖咀係咪勁塞？

太古往Quarry Bay 由等車到落車都用左15 分鐘啊

搭船都唔搭巴士啦

次次都有班傻9係紅磡轉巴士過海 食埋早餐都未上到車啦

真 我搞唔掂 鰂魚涌落左車返poly

九龍塘去灣仔其實同平時差唔多時間

都唔擔心 平時遲開到

獻醜不如...

咁我巴士同地鐵應該差唔多時間
thx

港島搭巴士過海無事

港鐵好波
又一次證明你係香港經濟中樞神經系統
阻人發達

一樣 但依家比平時仲遲

其實炒左車
聽日都照有人用。。

睇下遲多幾多姐

基哥一陣又出黎黑口黑面...
都唔明MTR點解搵佢黎做Q版公仔成日四圍貼
本身個人已經冇咩親和力...
見親佢個Q版公仔就唔開胃...

撞晒啲英國車咪可以引入支那廢鐵

港島線往柴灣方向完全無事。

廣播講事故

換就得？
JR 北海道炒車，社長同前任社長要自殺架喎

退咗休啦

金鐘轉藍線未得囉，排過海巴

你買咗機器唔洗維修嘅？ 今時今日港鐵已經垃圾，維修重要外判

睇個撞法同東京地鐵日比谷事故好似 (只你撞法, 唔係原因...)

去到月台上網先知又有事故，一早知我搭的士算

點同 日本咁多間公司
香港得一間鐵路
要搵新管理層唔易
要做港鐵高管好難

哇, 打手湧晒入嚟
此post已爛, 各位自求多福

邊個係青衣站
香港真係好多痴線佬

有個啊嬸係咁叫春
size=6]飛站啦 尖沙嘴返工啊 等幾耐啊[[/size=6]

亂到
104條隊亂到d人唔知排緊乜

換左咪一撚樣 變好就話姐

地鐵事故不斷 離島樓升 今次發喇

lm

人地其中一間JR入面
其中一個區既站都已經OK晒你MTR

某維穩組織：工程原因暫停服務、人手操作下試車時撞

港鐵咁樣撞一撞
香港經濟損失幾多
大家同佢計一計

唔滿意咪自己做張出嚟囉！
屌人又冇實力

垃撚圾，食屎啦你，渣

有無人知荔景東涌線過海有無問題

得104有牌舉下 其他真係靠觸角

拆車工程

我南昌唔洗等都上到車，荔景應該無問題

係度恥笑
不如留意下今日66股價

屌真係咪撚搭地鐵 慢到仆街

tks

九龍奧運站out la
梅窩坪洲長洲南丫島才是王道

沒事兒沒事兒

其實巴士夠
但排隊亂
我拍104，仲有班人逼曬係樓下企唔上去搞到塞曬
我上去坐尾排仲有位

連登仔最愛嘅英國車又贏啦

西隧都塞大半個鍾

甚麼地鐵站上蓋? 近碼頭先最方便

主席你好

大陸司機

又要加價

講馬一定要跑得快過隻馬理論？
唔比人批評得就咪撚貼喇 肉唔酸呀

話說我啱啱起身
美孚去觀塘有無事？

打風仲有藉口一早走

無

屌 又唔係過唔海 d on9去哂撘過海巴士做乜撚

尖沙咀站去唔去到金鐘站
廣播同mtr公佈有出入 好混亂

去到

九龍站搭東涌或機鐵

站站彈門四次，班次比平時少，中途有幾個站仲停低話受阻，我由美孚去銅鑼灣覺得好耐。

你批評人就得，我批評你就唔得？
柒頭

唔滿意咪自己做港鐵列車囉
屌人又無實力

想問下紅線金鐘轉港島多唔多人

紅隧係咪大塞車

港鐵證實，荃灣綫新信號系統測試期間，一度出現列車「越燈」情況，但港鐵強調，新信號系統採用安全防護保障設計，測試時亦正常運作，事件沒有構成任何安全影響。

有報道指，港鐵荃灣綫本月10日凌晨，一列裝有新信號系統的列車駛離月台後，未有自動停於指定信號燈的前方，車長要緊急剎車。港鐵表示，新信號系統測試期間，「越燈」情況偶有發生並不罕見，同時亦是測試目的，因爲可以收集數據分析，為信號系統的穩定性作更精準的安排。

2月10日試過衝紅燈

冇問題呀 然後呢？
人地貼圖個個都未出聲 你衝出黎做咩？

部車撞成咁
個車長都無事
顯示車承撞力唔錯
所以唔洗擔心啦

以後邊個話唔買中國車，邊個就喺鬼

係囉 死人先擔心啦

想問觀塘線而加咩情況

我求其copy一段新聞既標題
(荃灣線中環往返金鐘暫停 金鐘往返荃灣每3.5分鐘一班)

你覺得邊到混亂

唔會死人
驚咪企車尾
你搭飛機都唔預佢出事啦

爛左兩架車要加價啦又
唔係點搵返兩架車嘅錢

真係好多

戇鳩

觸角？咁未要四圍摸下

平時一樣

車尾要驚畀後面撞

我衝出嚟批評你個垃圾，吹咩
打柒我吖笨

最撚憎踩底人抬高自己品味，
人地整張圖出嚟開心下都俾你串，垃圾

又嚟SPAD
究竟呢套嘢仲有咩潛在問題未搵到出嚟

啱呀
真係幾難搵到啲不負責任既高層；
同埋你依啲厚顏無恥既打手

都啱嘅 安唔安全係睇乘客點做措施嘅
明呀 飛機嗰到我都明嘅 係我太悲觀太敏感

曲線讚英國車?

唔明你做乜鳩 多謝你幫手推post囉

仲講
系統好地地都畀冇腦商層搞彎晒

66急升

依家唔係港豬upgrade支那系統？

就係屌柒你，吹咩

用左咁多年
係時候換車

月台比平時少一半人，列車比平時少人
第一班往金鐘列車就上到
停左兩三分鐘先開+隧道停左分零鐘
金鐘站轉港島綫第一班車上到，人流比平時少

相反紅磡搭隧巴去灣仔至中環301/104大堂人龍長到過左紅館
似乎係有人以為荃灣綫過唔到海停埋金鐘，湧晒去紅磡搭隧巴

巴打做高層好大壓力？

衝燈不影響安全

撞車不構成危險

有毒氣體無害

港共不出賣港人

自從馬時亨件垃圾做主席之後！港鐵即刻變埋垃圾

你做人好苦悶？整張圖都俾你屌

下下大師級作品先可以貼出嚟咩，人地小試牛刀唔得咩

慢慢排隊

個信號有問題 難避免

將軍澳線 金鐘過唔過到中環架？

屌，我就係

仲搭地鐵直接上天堂

連登仔自稱香港人好高質，說好的高質呢？

後面撞埋黎

因為新信號系統採用安全防護保障設計所以炒車？

屌個個過馬路都試過衝燈啦
地鐵點解唔衝得？
大驚小怪

有冇牌到殯儀館

Thales套LTE CBTC好似拍住華為做

問題係測試就係要搵出bug所在
而家搵到個bug修復番嘛得
政府同田二少抽水根本不知所謂！

撞埋車都話對安全無影響，痴撚線

你係你老母俾人輪姦生出嚟

政府高度關注凌晨港鐵兩列列車在荃灣綫新信號系統測試時發生相撞的事故，運輸及房屋局局長陳帆要求港鐵公司徹底調查事故原因，並已聯絡港鐵公司主席馬時亨，提出召開緊急董事局會議的要求。

D人可能怕佢跪底埋

抽水政府，越幫越忙

有時啲嘢唔好唔信邪

金鐘過尖沙咀又係少左好多人 冇得同黑絲OL逼地鐵

痴線勁多五毛諗住spin個系統唔係支那就當無事，但佢從來唔敢提香港俾中共當新疆咁殖民令人口衣食住行超負荷，再搵個土共政府助長大白象劣勢天價基建俾港豬每日硬食番工去搵錢供樓供養佢地

會唔會陸續有來

比平時遲左10分鐘

咁人口超負荷，鐵路公司可以做啲咩？

上一個post唔記得邊張圖 用google以圖搜尋 搵到地鐵喪屍遊戲定電影圖片

巴打做地鐵🚇？

如果話地鐵依家仲暢通就真係倒果為因
就係因為地鐵鑊鑊出事都吹到話冇乜延誤結果人人中伏
今次大鑊到炒車你話只係耐dd, 你話仲有幾多人會信你？咁好自然大多數人都梗係自保轉搭其他車啦
少咗人撘自然你個3.5分鐘一班又fulfill得返，但係完全唔係因為你個負載承受到囉
如果個個唔理照搭地鐵結果咪肯肯定又迫爆

可以炒車殺曬啲人咁咪無人口負荷囉係咪

又唔係營運時間出事，有乜問題？
香港人應該感恩先係，起碼測試時出現漏洞，可以補救，總好過啟用N年之後忽然炒車，到時真係死得人多！！！

金鐘過海比平時少人

嘩，屌你老母超連結，咁都可以連結到中國到，又關中國事。

英國車，外國系統。連登仔大勝

今次計唔計罰錢

好順 搭過海巴果d真係好傻豬

個個都預佢會瀨屎

套野真係仆街了

我話ok就ok啦嘈

加價罰你班市民

不如大家諗下係隧道入邊點移走架車
用吊雞車已經冇可能 拆件又又排拆 1日未必可以搞掂

又話換左主席？

金鐘月台好多記者

呢支籤好似係幫沙田求 應該講緊沙中線

如果今次個個都好似你咁信地鐵唔轉撘其他車我唔知你仲會唔會講得出呢句說話

所以MTR Service Update話切割工程延誤

唔怪得炒囉

打手通常都係唔用icon 打全楷標點符號

而家中共淋友都揀法國啦，睇吓海航主席

法國大陸一早變咗拍擋啦，系統低質就梗

拿架黃色工程車一野拉走 同睇條唔軌有沒彎 跌出黎既野執走 搞掂

最衰唔係架空撞唔係可以學温州掉落地埋鳩咗佢算

你辭工唔洗交接期?

攔腰咁撞法？

你份工唔重要 咪可以第一時間請假囉
利申 今日東隧過海冇影響

事故現場咁多碎片, 如果清理得唔好, 一通返車隨時有更嚴重意外

學賽車炒車即刻清走咩

CEN23行車先，行到半路比衝燈CEN04撞

意外嘅影響係重新證明港鐵嘅壟斷地位
股價唔會跌好多啦

紅磡果度最大問題係指示唔清楚
個禿頭著住站長衫果d好似前世未試過咁樣又話而條隊係102又話唔係104但明明後面啊姐舉牌話係104
係有個似波板糖o靚妹思路比較清晰去搞清楚邊條隊係邊架車
個站長成碌木咁

有排攪
分分鐘路軌同電纜都受損...

sure
聽日又係要全部馬匹準時入閘
比老闆奴役

係呀緊係無問題，無問題你仲撚洗講野咩屌你老母你條仆街死全家冚家產啦，咁既說話你都講得出正一打靶仔係你老母個爛臭閪到爬出黎

你仲要睇埋路軌有冇彎 同埋check上邊條高壓電䌫有冇受損 真係又排玩

我都係搏下

似乎今日係班友去晒紅隧先無事
如果聽日都未通...尖咀中環又塞過？

同埋港鐵盈利大部份來自物業收益

瀨左先算

咁就唔係換咗係就嚟換啦，識唔撚識字呀

港鐵荃灣綫凌晨測試新信號系統期間，兩部列車發生嚴重碰撞，由於需時搶修，荃灣綫來往金鐘及中環站的服務今日無法恢復，至於來往荃灣站至金鐘站，維持3分半鐘一班車。

在金鐘站，港鐵加派人手指示市民轉乘港島綫過海。

香港電台新聞部而家請埋d咩人
港島線點過海...

好彩過左繁忙時間先坐車
10分鐘前喺金鐘過海冇乜人
又唔駛等好耐就上到車

唔識駁就話人五毛

講真，呢D延誤，最有問題一定係個D萬惡資本家
政府應該修例在港鐵服務延誤下禁止僱主罰僱員遲到

今朝66股價無大瀉已經係預料
若然換轉鄰國
我諗跌10%都有

門都扯埋出去

今朝搭西鐵都多好多人係南昌落

兩抽車都係行緊，當26km/h x 2都成52km/h，一定散晒

今日收工時段先見真章

咪撚再罰錢 直接罰高層花紅

而家兩個車長出事 係警告你哋

你哋信先搵我求 求完又亂鳩講

最衰工程都要行路軌，宜家帀兩條軌都有死車卡住

上次山竹都反映到其實大多數香港打工仔只係識尻排 冇車仲成村人衝入去狗鐵站 圍大堆求安心咁

其實唔係撞到散晒已經好好

英國車，外國系統

連登仔話無事就無事啦

我就係成功例子
比平時慢幾分鐘...已經夠我遲到所以聽日會搭番紅色線

我都覺得無可能咁快通車 聽日都未必搞掂

唔通因為上次鬼佬裸跑干擾左地鐡！？

應該會安全,
d人應該會避
反而路面可能大塞車

都係因為佔中

有冇人知以家點？一陣12點九龍塘翻學，如果紅線仲係慢到hihi，我搭巴士去沙田轉火車算

政府係大股東，佢做過d咩？地鐵可以無限加價起堆沉降鐵路，你地支那政府唔駛每日150個，港豬都好快玩完，你班五毛住大灣區就話唔駛理，我地要每日硬食

睇啲相，我估都唔會咁快通返車，兩面牆身要整，可能路軌要換，高壓電纜又要換。

我諗都要幾日時間

搭紅隧車平時45分鐘今日用咗兩個幾鐘

有冇巴打知金鐘站去荃灣方向咩環境？
唔該

肯定係佔中嘅蝴蝶效應

紅綫如果淨係搭金鐘至尖沙咀過海一段唔會阻你好耐

中環嗰個位其實有冇空間拖走架爛車
而家散到咁一定唔會沿路軌拖返車廠，其餘嗰啲part 點搞

都唔係迎頭追尾撞，如果唔係兩個司機死咗啦

應該聽日出車前攪掂既....
唔太大問題果d等呢幾日收車再整都得....

金鐘-尖沙咀一段比平時少人

話你打手姐 做咩自爆係五毛
用開反駁既template唔記得改？
測試出漏洞冇問題 漏洞到炒車就係大問題 咁都要感恩？

唔該 咁我照搭

個轆+轉向架冇事既話
割晒突出黎既野就拖得走啦....
不過可能驚再出事,
可能等收左車既再拖...

同平時分別唔大
係停站時間耐左d

如果單野遲兩粒鐘發生應該翻唔到工

測試時出事
總好過波音737 max
交哂機先出事

佔中禍害深遠！

唔該晒兩位巴打

JR東日本: 我都試過Thales CBTC，最後我轉用自家制ATACS

有無ching知宜家荃灣線幾多分鐘一班車

又係衝燈累事
CEN04唔見咗半截

同平時一樣去唔到中環
同埋停站時間耐d
基本上無影響預早半個鐘出門就ok

仲少左人咁 依家係太子

唔係rm 出事
interlocking 失效
他甩屎

比歐美嘢你用都無閪用
根本係人太低端
做嘢得過且過心存僥倖

正如比個歐美標準嘅工廠你啲支那人
一班懶閪支那仔唔撚跟程序做嘢
畀乜撚嘢你 你都玩到有工業意外啦
屌你老母

Interlock應該係Alstom

唔該哂

應該係陣間放工時間，等d車坐滿晒人再測試新訊號，再撞起上黎就可以記錄底死傷人數，實習埋緊急應變等遲下再撞既時候，救援工作更加得心應手

東鐵綫停埋

香港人唔係自以為自己好高質咩，仲成日笑鳩大陸人架。

本是同根生，原來一鳩樣

正 香港末日交通大癱瘓 呢啲時間 恐襲一流

東鐵九龍塘又有事？

條撚樣識揀呀
今日跳

要停全線?
定佢唸住好快攪掂,
費事提供分段服務?

條友真喺識揀日子

我咁諗，放任交通問題惡化係大灣區發展既一部 分

Thales同Alstom一定互卸

恐襲條友都會遲到

算好人啦
八點鐘先黎跳就..

好揀5揀，揀而家跳

好好笑
狗鐵今日無左半日生意

駛唔駛賠錢俾地鐵

咁買晒責任保險，都係保險公司賠

套新系統係邊度產物？

痴撚線

據聞係法國

兩間廠就係法國，但實際邊個寫就

香港人值得擁有，GDP go go go

testing時出事 真係不幸中之萬幸

其實好撚正常姐,
又平又快起到貨
完全唔意外

中環去柴灣係咪冇問題

東鐵

司機未死得算不幸中之大幸

仆你個街 就係上43x前諗住去沙田轉火車翻學 先見到有人九塘龍墜軌嚇到鳩縮

旺角東至大圍站服務暫停

當時新加坡轉CBTC撞車後，搵出o黎個原因係前車關門後就自動解除occupied，後車就咁撞上去

之後大撚把report同比人審

點解唔打冬菇掣

Mtr service update 聲稱係人手控制下撞

食屎啦佢，波口interlock一定有問題，如果唔係上要CEN04會過唔到波口

屈落個車長到

港島綫好正常

台灣普悠瑪

發夢夢到 加拿大

好似係月台幕門一閂就解除occupied, 然後果抽車又壞, 系統以為六卡車係三卡車就叫後車加速.

MSU咪衝出嚟

兩個方向都有箭嘴
即係兩邊都set 到route?

想知今次森美會唔會抽水

我想問港島線有無事？
即係北角去香港大學個條。

今次剎唔切

通常都是死乘客

岩岩出閘冇扣錢

樓上啱啱有巴打講咗 港島線正常

唔識中文？

咁大個人，直接表達ok?

【港鐵相撞●金鐘站】荃灣綫乘客轉月台往中上環 乘客：站與站之間停耐咗

孫小姐

中國訊號

中國空氣

屌 到火車有人跳軌

原來荃灣線有中環同金鐘站，以為個條係港島線

如果係支那車長
會唔會賴晒落佢到

依家成條荃灣線來回方向都冇顯示時間
連廣播「往荃灣嘅列車即將到達」都冇
啲車係直接入站

巴打新香港人？

第一日來港？

大陸人都搭得叻過佢

你返祖國啦，香港好危險架

但係新信號系統係用緊中興製造嘅零件🇨🇳🇨🇳🇨🇳

唔係華為咩？

熱門頭幾個post都關mtr 事

又可以大條道理加價了

咁你有無證據證明零件做成今次事故先

華為中興都有？

你老尾好撚正

換左支那系統出事一只係時間問題港鐵面世左咁多年都無事，香港真係變左臭港，仲有沙中線啊

屌你老母地鐵

支你老母咩

為加密班次應付人流，港鐵動用33億元替觀塘綫、荃灣綫、港島綫、將軍澳綫、機場鐵路與迪士尼綫更換信號系統，並於2015年3月批出相關合約（合約編號：3036）予阿爾斯通（Alstom）及泰雷茲（Thales）兩間國際公司合組的「Alstom-Thales DUAT Joint Venture」財團[12][13][14]。泰雷茲（香港）有限公司為港鐵提供信號系統服務多年，包括西鐵綫及迪士尼綫，今次提升工程是公司歷來最大型港鐵項目

馬時亨出嚟屌鳩傳媒同市民未？
示意圖：

元氣高速線個煞車系統仲足料過地鐵

紅隧出近理工有交通意外
「

塞死埋，過海又塞

大奇蹟日

睇o黎聽日都未必得

高速線過彎都識慢駛

後日都可能未得

而家先運工作台入去中環站

紅隧前面大塞車

其實都幾好笑 成班五毛係到屌法國系統
又唔睇狗鐵post 已經講左係人手操作炒車

寫既人係大陸

香港太多人啦 Cut單程證啦

會唔會停多一兩日呢

外行人就柒少陣 唔好混淆視聽
呢種會出人命問題既系統(critical system)
係有個「安全網」系統，
如果計到兩架車一太近會撞，就會凌駕所有野係撞之前剎停兩架車
而家咁擺明人為有問題機會最大

仲有個系統裏面呢幾年都唔知轉左幾多大陸野

華人決策喎屌你

本來已經日日塞車，今次真係

佢乜都話訊號系統o架啦
都唔知佢測乜

可能測試緊急剎車
可能測試緊某啲threshold
仲可能係車長訓練同撞擊測試添

唔公佈原因係唔會知邊道出問題

又話人為，又話系統會剎停兩架車，又話大陸嘢。

咁唧係個系統裏面有大陸嘢，所以有危險時會識得剎停。

所以今次唔關大陸嘢事，係香港人嘅質素問題

又話凌駕所有野
但又可以人為出事
咁都幾唔安全

由此可見。港島先係真正既香港

放工金鐘會唔會爆過平時

放工先見真章

想問係咪已經回覆正常？

有撚排

岩呀 放工時間唔係講笑

仲要維修拖爛車，冇咁快整好

即係講緊個安全網系統無開

北角 紅隧夜晚再出事就

巴士都叫做坐某啲位”好似”安全啲

地鐵有意外真係企咩位都死

成大條廢鐵睇怕都有排移得走

就係講緊轉大陸野先出事

你睇下Swiss cheese model
起初舊系統係諗哂當時所有可能性，個芝士好少窿
你換下d又換下d爛system，個芝士d 窿咪越黎越多

其實似737 max 8

我都唔係好明，佢話個系統發現到有危險時，會凌駕曬所有嘢張佢剎停，咁包唔包括人手操控？如果唔包括，咁咪唔係所有嘢囉？

肯撚定狗鐵都係講啲廢話遮掩個事實

港鐵稱明早未必可恢復荃灣綫往來中環至金鐘列車服務

傳說撞人果架司機有打冬菇掣剎停，但唔夠距離停唔切，而開緊去金鐘果架聽到聲先剎停，所以有兩卡車爛得好緊要

咁有無證據先，唔好一有事就話係大陸問題啦，你應該唔係小學雞啦，理性少少好唔好

包，凌駕所有野包括人手
咁佢係可以人手閂左佢

即係安全帶咁，安全帶係經過好多千錘百鍊測試，你帶左咪基本上一定唔會飛出車
咁你唔帶，咪唔係呢個case裏面

差好遠

冇剎既話咪撞得仲勁

係，應該翻晒

已經預見到今日收工會有幾震撼

都係金鐘站迫爆

會唔會少左人搭地鐵呢

要拖架爛車過海返到荃灣廠

本來純粹就係想講咩英國法國係到亂扣帽子
證據就無，純粹識人係地鐵入面做，講足幾年略知一二

仲有聽日放工都係

明白

咁其實係因為有人閂左個安全系統，所以先出事？

但點解閂左個安全系統，就會無人知有對頭車呢？架車唔係應該有儀器知道有無對頭車嚟緊咩？

想知道下個運作？

有冇內部人透露係邊間公司嘅訊號系統？

中途站乘客有欣賞爛車

用左華為未出事lo

一定收晒車先同你拖啦

今日紅色同淺藍色綫出事，聽日到邊條

洗鬼內部人士咩
公開資料嚟架
法國 Alstom同Thales

上咗任未

737 MAX 8 係安全系統override人手喎

我話買部Benz俾個仔，點知個衰仔係都話要坐MTR，點回應好？

阿仔，地鐵 係 會 撞 車 㗎!

爛成咁 好好奇點拉 拉去邊間廠 荃灣定杏花邨廠 拉拉吓出事stuck咗點算

應該大把記者同鐵膠捕住荔景葵芳荃灣

拉爛埋其他站幕門

啲碎片都有排清

到時荃灣綫沿途各站跳軌不是夢

正

i mean 都係電腦問題出事

最起碼要個轆移返岩位先

MTR HUAWEI THALES

RAIL 2.0

19-20 March

仲要冚好受損車卡，先至移走

記者識搵

每日得幾個鐘收車 唔似兩三晚清理得切 隨時要換返舊系統 如果路軌有損壞 又要換 估計有排攪搞

訊號係外國又點

大陸車反應唔切剎唔切咪撞囉

好彩唔係金鐘站撞

宜家試緊個d車係英國車
只係改裝左加個新signal落去
d新車得幾架黎左香港
退左幾次貨返中國

中環拖去大嶼山

撞果兩架都係英國車喎

咁一晚一定唔夠時間拉架喎

當年啲迪士尼車都係咁樣市區線拉過去翻新啫
迪士尼啲車重要定期返九龍灣驗車
荔景有路軌接駁嘅

𠵱家係殘骸喎ching

有啲睇 Apollo 13 救鑊嘅感覺

所以應該唔會搞咁多野 拖返荃灣算

若果無TO無人打冬菇掣應該仲大單

大家估星期三整唔整得返好

咩叫TO同埋打冬菇

to =車長 冬菇=emergeny stop
應該係

但撞埋去果架個to 係車頭定車尾
爬文好似話係車尾
車尾佢又會見到就撞要打冬菇既

你老母有問題生左你條撚樣出！難避免？

估計係

好彩放假假

A車頭撞B車身

港鐵荃灣綫凌晨測試新信號系統期間，兩列列車在接近中環站相撞。港鐵車務總管李家潤表示，兩列涉事列車有不同程度的損毀，有一卡車的轉向架偏離路軌，工程人員要先檢視損毀情況，晚上收車後只有3小時，要將受損列車移離，難度非常高，明天早上荃灣綫往來中環至金鐘站列車服務，未必能恢復。

港鐵車務總監劉天成表示，今次是首次在進行信號系統測試時，在導線位置出現碰撞，他說，導線路軌設計只容許列車由一個行車線轉換至另一行車線，假如一個導線上已有列車行走，在自動列車保護系統下，其他列車不可進入同一路段，港鐵將調查在測試新信號系統期間出現有關情況的原因。

劉天成又說，當時兩列列車由電腦操作，車速不高，會將資料由電腦系統下載下來，再與承辦商分析。

咁大件事無人推

仲要係香港做host講signalling

不得不推

同記者講左，等食花生

提提大家
機場APM 都係用緊THALES

個「影子」Page仲屈鳩人手控制

Asia Pacific Rail 2019
-亞太鐵路會議：2019年-
日期：2019年3月19-20日
地點：香港，Hong Kong Convention & Exhibition Centre

炒車賀亞太鐵路大會於香港召開

只係新APM列車，已改成強國組裝

22km/h的話就算衝燈好快停

係咩，唔係用緊日本車咩

呢個世界真係好多巧合
巧合到咁真係天意

Rail 2019有technical visit sponsored by MTR，
係咪一大家專家由灣仔會展去中環睇野？

用電腦模擬唔夠清楚
帶大家實地考察

Accident Recovery

MTR咁大個檔位仲有THALES都有擺

俾全世界鐵路公司開下眼界

SIL 係 alstorm
西鐵，迪士尼同機場APM 係 Thales

好醜怪啊

屌APM個堆閪車閪系統成撚日都壞架啦

原來Thales都係法國公司

Alstom外判左比支那華為做呢你唔係以為佢唔咁做會搶到標啊？最後佢都係支那2025產物，港豬就係咁好呃，你去問下mtr d人啦！垃圾港豬

非洲人野都無得食，所以你有野食就要感恩論

柒出國際了

Hong Kong Subway Trains Collide During Test of Signaling System

Hong Kong faces commuter chaos after MTR train collision

測試新系統出包 港鐵列車半夜對撞「如爆炸現場」

香港の地下鉄、信号試験中に車両衝突 運転手１人が軽傷

有冇咁岩

龜鐵仲敢話小小碰撞，咁又係，支那果d即日埋車都仲得

信號系統柒多d

有無人坐地鐵上網係咁斷

但金鐘站會多人到排到對面月台

2月10號
港鐵正為荃灣綫進行新訊號系統進行測試，惟測試期間發生列車衝燈事故。有傳媒報道，一列港鐵列車周日凌晨於荃灣站測試期間，正採用自動模式測試掉頭折返月台，不過列車駛到掉頭處時，未有在預定位置停下，最終衝燈約1.5米，要人手緊急煞停。

炒車66股價照升
各位聽日準時入閘

咁Alstom都有責任去睇住個系統，外判左就可以完全唔使理佢咩。何況而家都未確定係華為果部份出事，咁就入華為數。連登仔仲易呃

沒事兒，沒事兒

少許

承辦商係要用黎咩獲架啦

唔計

會唔會影響將來加密班次.....
個系統好唔掂成日出問題. 高速追尾都好大獲.

停兩日都只係當一單計

上次無事 今次大大穫

我估星期三下午先搞掂

星期四通車

在測試期間，越燈情況並不罕見，也偶有發生，是測試預期之內。

講到越燈好正常，都痴撚線既

如果你話減緊速，只係有些少誤差，好似對準幕門位咁前後咗少少就話姐，依家係無視咗枝燈，車長話無減速，港鐵自己都話保護裝置啟動同埋車長稍後按停架車，即係話套野根本有問題，要用保護機制去救

咁你咁講，mtr判左就唔洗理啊？何況而家都唔一定係alstom果部出問題呢，可能係狗鐵操作有問題呢五毛都專業少少啦

同巴士無break一樣

個系統個法國alstom整出嚟啊，我地唔賴佢唔通賴華為咩
反共都反得專業啲啊

咁你仲唔block佢

移去3個鐘頭內到最遠嘅三條路軌站咪得
跟住再逐晚移

架車行唔行到都成問題啦，車架分分鐘變左形

移撚到咩

今晚應該是將冇爛的卡拖走

，之後就將爛嗰幾卡鋸開分件移走

之後仲要評估隧道同路軌嘅損毀情況
應該冇咁快可以通到車

都未知軟件定硬件文題，
不過硬件就用緊華為嘅

而家金鐘已經收皮

收工金鐘往柴灣應該冇影響？？

人山人海

中共統戰部：要控制香港必先令地鐵系統癱瘓

法國公司Alstom負責安裝新訊號系統，而訊號系統硬件是中国製造2025，安裝公司是大量聘用中国籍上海工程師負責安裝

收皮啦五毛

法國公司Alstom負責安裝新訊號系統，而訊號系統硬件是中国製造2025，安裝公司是大量聘用中国籍上海工程師負責安裝

咁你唔話法國公司Alstom寫個系統有問題

痴撚線系統

巴打部電話影相好清

依家金鐘都打爆，放工仲得了

唔知7點收工會唔會好d

但也無得大陸野出事既可能性
你寫到100%唔關大陸事咁
明明回歸前地鐵不知幾順暢
不過你呢幾年先落黎，咁耐以前既野你唔知架啦大陸仔

咁2025嗰段嘢出處？

這是真實的港鐵車廂嗎?

是真的, 剛追撞過來...

港鐵：供應商確認信號系統軟件有問題致兩列車同時通過

咁快認頭

真係中BUGS？？不過咁大個BUGS都中有點兒那個

737 max
狗鐵
都係軟件出問題
依加d it狗做錯野真係死得人多

達哥tone：呀！！！中咗畢屎呀！！！

金澤培認左出事既第二後備系統涉及訂製既programming
唔知係邊度既programmer 寫呢?

software bug
兩列列車編配咗同一條路線
新設嘅第三後備系統都出事 最後炒車

反觀港共狗鐵

Boeing同Thales都係IT狗的錯

亞太鐵路大會最矚目的當屬港鐵項目經理（訊號）羅志沖及前總訊號工程師（車務）王惠明將主講「更換訊號系統：最佳實踐（Resignalling: best practices）」研討會，內容討論點如何將更換系統時對服務影響減到最少、大規模更換系統時要避開嘅陷阱等等。

使唔使臨時改內容

金鐘站有ptu

Best Practice: 用真車debug, 中bug 炒車就叫維穩page 屈落個司機度

再寫過
再debug
再撞
無限loop

金鐘爆哂啦

回應下

一係去杏花邨一係去荃灣 睇下龜鐵點搞

賠錢啦屌

順便去隔離地盤睇下咩叫垃圾

巴士將成最大贏家

港鐵荃灣綫較早時測試新信號系統時，兩列列車在中環站相撞。港鐵常務總監金澤培交代最新的調查進展時表示，系統供應商重組事故後，確認軟件有問題，稍後會派專家來港參與調查，預計需時最少2至3個月才有結論，他重申在未了解成因之前，全面暫停測試。

金澤培提到，列車信號系統的電腦設備是包括主機及副機，新的系統則加設了第三套後備系統。昨晚要做的測試是，當主機及副機失去作用時，第三後備系統是否可以轉換到，而昨晚轉換到第三後備系統後，便發生事故。

兩綫相撞

老鼠車當年都係撞爛既m車改裝返黎

個system咩公司

依家小蠔灣仲有一堆廢棄m車係度曬太陽

市區地鐵換嘅SelTrac CBTC係港鐵 阿爾斯通同泰力斯共同研發嘅本地版嚟

咩事

Alstom

宜家金鐘咩環境

地面仲恐怖

金鐘有冇928咁多人先

樓上叫人回應吓嗰位回應吓

閉鎖系統出錯都可以搵幾十年前嘅人為事故做擋箭牌

best practices
就咁睇字都覺得柒到要揾窿捐

去荃灣果邊要等幾多部

11:40
Resignalling: best practices

Planning around downtime: upgrading your systems with minimal disruption
Large-scale CBTC migration: avoiding the pitfalls
Best practice in brownfield resignalling projects
From design to final phase, commissioning and testing: what to look out for

講咁撚多把鳩咩
中国柒逆就梗架啦
由政府到人民有邊樣野唔撚係柒架
你幫佢講咩都無撚用
一次溫州鳩鐵炒完車就地用泥堆埋就算撚數
一個国家咁撚樣都做得重有咩好說話好講
全世界都閪但中国就特別閪

想知佢要拖番去車廠 如果夜晚唔夠時間拖拖到一半會點

換左唔駛執手尾
人工花紅又袋袋平安
馬屎坑爽死了

唔夠時間唔會拖，應該今晚先移正兩抽車落路軌，同即場劏車，聽晚收車後先拉

準備收工,係中環

住葵芳

睇唔到

幾驚會拖到一半停

東涌線茘景轉車喇

上環開往中環列車變左車長英文演講

大量人係中環衝上車

而家荃灣線去金鐘有冇影響

返荃灣，杏花邨係港島線

講起更換信號系統

一直覺得中間條友手指指好似古惑仔

港島線係咪都爆晒？

兩列涉事列車仍在中環站，港鐵須等今晚收車後，在非行車時間的2至3小時進行復修，將列車駛離正線，並檢查機座、部件及鋼軌是否安全，難以評估何時才完成復修

後面有巴打回應左係人為，自己睇

ok 亨又出嚟話ok 咪收檔

大哥
好撚無面

準備坐船過海同朋友食飯轉巴士返屋企

唔使改 反面教材

不如開個post集中討論交通情況

金鐘站去柴灣 唔使等上到車

為左今日。走堂

諗起早幾個月有單東涌綫列車入左機場快線
果時都係系統問題？
咁岩機場快線有車 隨時都係咁樣撞

呢個又唔會
應該係東涌綫架車入咗自己行機鐵姐
東涌綫同機鐵係同一個系統嚟

個閪system原來有前科
星洲地鐵早2年撞過一次

佢就係主腦,港狗咬港狗

其實好想知佢個system 系咪轉過，十年前都無咁多事發生 利申：無追post

幾耐之後轉呀

原來係加拿大軟件出事

JR East之前都有試玩過呢個閪system一陣
之後決定改用自家製ATACS做新一代信號系統

金鐘有渡線去港島綫

老化加上成日加車
咩system都死
十年前兩分半鐘1班車算正常啦
而家1分鐘都嫌耐

離譜

日本試咗兩年就不了，當然係應付歐盟投訴

日本仔真醒目
鐵路亞洲第一

果單係機鐵入左東涌線

同系統 但因咩問題出錯而行錯線

司機入錯嘢
控制室開錯路

都係控制室比信號架啵

司機都會入錯嘢，例如行東涌綫入咗行機鐵

衰過都唔吸取教訓

似係當初冇預計過呢種情況

港鐵撞車原因投票

有無資料
連日文維基都無

タレス = Thales

試完唔岩仲可以大大聲屌返歐盟唔係唔俾機會你啲廠玩，係你舊野根本唔岩我要求

燈波路

邊有咁多m車撞過車咪9up啦

咁咪試唔到呢個bug囉

新加坡咪照出事

CEN1都撞啦， 根本出錯燈，過波口45km/h收唔切

收工時間有幾塞？

Alstom 都要跌錢

咁一開始應該直接搵返Alstom單獨搞好過啦

Alactel賣

遲D分分鐘AUTO都要做fingering

手指一指，事故終止

將來輸出反攻

指乜都無用，套系統玩野

港鐵連海外個朵都臭埋

玩電車GO街機一邊fingering一邊講粗口

聽日有無機清到條路軌

應該唔得啦清完都有排搞 機電署仲要慢慢check

已經有套輸出緊
雅加達地鐵 全套架仔嘢 信號系統係日本信號自家製CBTC叫“SPARCS”

睇新聞見到
原來成套package都係日本搞
以為得硬件係

呢套SPARCS連支那北京都用緊

點解以前唔見咁多意外
係咪要搵返英國佬嚟睇住先得

買左之後慢慢拆解偷技術
幾年之後就有支那“自家”研發系統了

最怕source code流出

小薯留名學野

以後行哂FAO
無車長 咁咪唔會有事囉

停一星期啦屌你老母

若果今次唔係有TO, 應該唔止停兩日，45km/h對撞即係90km/h，40年前車身設計真係一定散晒

馬屎坑整日都唔出o黎認屎認屁

佢一個任期發生咁多大單野，仲唔柒到搵窿捐埋

成日話我地份工易做啊嗎
人工又唔加
覺得易請人啊嗎

好可惜冇人傷亡

衰啲講句好在兩個TO都冇事已經好好彩
Down track果架直撼過去 諗起都驚

tst過海 人多不

佢唔出黎話ok我地點知o唔ok

金鐘轉荃灣多人？

有無亞太鐵路大會直播

油麻地多人到嘔

頂你成班人走上地面
今日渣車勁塞
好心你地去港島線再轉啦

過海巴又咩環境

荃灣線金鐘方向少車到嘔

等左3班都上唔到

好撚多人

今日勁撚多人

平時可以揀車上搵位坐
今日都係拿拿臨上左佢算

班次比陳日疏左咁
等5分鐘先有一班

陳你老母
不過真係疏咗

旺角等咗五六班先上到

同昨日另一個世界，成班人湧晒去地面搭巴士/南昌、荔景站轉東涌綫，尖沙咀站每個上車門得幾條友等車，第一班就上到

係撚
旺角多人到嘔

南昌都多人到嘔
東涌線仲要4分鐘一班

被撞果架已經夾硬拉走少少，好似未全部入側線，而家剩返側晒果架未攪掂

今朝少車原因好似係側線借咗一條放半截車

都有預感多人廢事逼先渣車
香港人為番工真係好癲

荃灣去太子大約要幾耐

多謝華為

咁撚樣都準時9點返到

屌on9, 成班閪人車箱明明有位唔企入d 屌晒你地人老母

今日仲鬆動過平時
西鐵一班上到
104唔使排隊行落去巴士等緊你

靈可信

岩岩北角轉堅尼地城條線 等左6班

屌你老母太子塞撚過琴日

就嚟排到去對面月台

仆街 坐巴士塞到屌老母
肯定紅隧個位塞到痴根

呢排冇左d特別車
平時荔景上實等到架有好多位坐既

宜家油麻地mtr情況點

咩「聽日」搞得掂
下個月搞掂就差唔多

今朝金鐘過海多唔多人？
呢兩日轉搭船

估唔到MTR仲出呢個廣告

我就即刻落畫

唔知有冇得抖返幾日

要call埋消防落去移正架車，睇o黎兩抽車2合1頂一排機會都幾微

撞人果架起碼有2卡(A+C)唔要得，被撞果架起碼有3卡(B+C+D)唔要得，仲要未驗傷

南港島線未用盡headway當然食花生，若果好似市區線咁直頭摸到前面屎忽，班撚樣邊會咁大聲

唔通試試下架車爆炸又話港鐵做得好，好彩試到架車會爆咩試車都唔會試到炒啦，試到炒本身寫program 果班一定好大問題啦，

今日個金鐘站要等第4架先上到
人踩人

有無巴打琴日6點搭?咩環境
今日趕住去旺角上堂,中環撚唔知點走好

又來戰略遊戲時間
大家如何部署離開呢

我諗緊坐船定巴士

其實與其要搞幾日，不如今晚荃灣綫十點收工，俾多D時間地鐵搶修，是否可行？

無事都係咁啦,出名仆街

深水埗出香港要三班車先入到

又無人出聲嗰下死

今日仲疏過擒日

橙線奧運站行過去

3分半一班車

荔枝角站多人到hi hi

金鐘咩情況？

MK太子上到爆晒

屌你老母荃彎線又想點撚樣啊
5分鐘都冇車

嗯
同你一樣姐

係你班on9港豬先仲坐地鐵

擒日下大約3分一班，今日4分先一班

荔枝角往中環方向完全上唔到車

點解？都未至ssp太子mk

金鐘往荃灣如何

搭巴士啦

一日兩次動物大遷徙，用全球生活費最高既價錢體驗最低等既生存方式

我搭返轉頭去美孚轉西鐵
見到美孚都企滿左人

要人流管制入唔到閘

做完嘢影返過去入閘位，站內人流管制，站內睇龍尾都見唔到，塔巴士喇，唔好地鐵了。

轉車客成為最大嬴家

1830 香港站 東涌綫

馬時亨終於肯出嚟見記者
Alstom-thales最快22號交事故報告俾港鐵

車頭已移正，但兩隻腳都唔係o係路軌上面，點拉

之前返學經中環金鐘已經塞到仆街

又到放工時間 各位可好

之前應該出晒軌了

執柒左佢啦屌你老母

油塘倒灌中

拉左先 最多整爛路軌

由中環至九龍灣既路軌爛晒

報告到時話佢既program無bug就搞笑

金鐘入唔到閘 行去中環入閘

金鐘站距離中環J出口唔係好遠

不過由J出口行去港島線月台就

根據《兩鐵合併條例》第15(A)條所指，於局長作出轉介後，行政長官會同行政會議如認為涉及公眾利益，或因緊急情況/可能出現緊急情況，或因任何原因/可能因任何原因而令鐵路運作出現嚴重停頓，可撤銷港鐵的在香港營運鐵路的專營權。

我有生之年唔知見唔見到呢？

起碼要下個月

俾JR搞就正

JR東日本: 不了

股價一定大跌
政府係大股東所以無咩可能

俾JR北海道

JR東日本有咩問題？

大把廢老追捧接貨
放心

人地唔想接個爛檔黎做

我都想佢跌獲金

JR四國好D, 唔用得SUICA

收工時間已經搭唔到地鐵
痴撚線

MTR食撚屎 屌你老母

頭先新聞個鬼佬話唔關佢program事

政府係大股東

好撚彩搭3走左
灣仔-> 金鐘兩班上到
金鐘->尖沙咀一班上到

港島綫往上環方向
金鐘站轉車去荃灣綫
個月台成班龜舉曬牌指令d人去邊卡
港鐵地方人流管制都要外判俾龜

巴士都搭唔到

行返屋企啦

頭先有朋友報告出閘唔收錢
會唔會引左班度縮精去搭免費車

唔識游水

不營運港鐵對66 股價仲好 只做收租/地產

撒銷左港豬點返工

一定升到顛 炒晒d員工 只做地產/收租 學823 咁

根本上唔到車
為左果小小錢入去月台迫既抵佢賺

重點係港鐵依家果種不可一世嘅嘴臉，係

905 bus full
排頭位都上唔到

依家鐵路獨立王朝先出現，有事即刻就話多倫多實驗室Check過係人哋錯。從來擺起個不可一世嘅態度。撞車重好似好撚巴屎閉咁

馬時亨又說對新系統供應商的表現非常不滿意，保留所有追究責任的權利。他強調，舊系統絕對安全，市民不用擔心。

馬生好撚慘呀，一定係法蘭西害鳩我

咁睇分分鍾攪一個月?

6 點3 係荔枝角見到閂咗咗閘，嗱嗱聲走返上地面坐42a 去油麻地轉地鐵

Stand News 立場新聞
19 mins ·

馬時亨今日見記者時表示，對今次事故感到「出奇」。由於事態嚴重，他決定在未弄清所有事實之前叫停所有測試，包括荃灣綫及東鐵綫。他強調新系統仍在測試當中，而舊系統絕對安全，呼籲市民不用擔心

烏蠅頭再戰十年?

服務受阻都開到第二個post

批泡菜R-stock又要繼續擺係度食草

仲有批南車

馬屎坑講現有系統安全我表示好擔心

明明呢大半年隔晚出黎test run 都ok
係chok 左d 又要係到餵草
司機同事就爽皮 本身定左今星期有大型測試又可以放一星期假

擺到生鏽都未出得車廠

小蠔灣、羅湖好多車

乖啦
巴士行紅色線果邊無事
港島返新界都係半個鐘
行唔番屋企
唔識游水

遲啲係咪要好似馬交輕鐵堆Crystal mover咁俾錢車廠租地方擺住先，香港呢度啲泊位又唔係好夠

八鄉有半邊係吉，若果列車界限passed的話可以拉R-stock過去，市區線就要用盡小蠔灣了

好心番唔到工請假啦
如果番放工都咁麻煩 我會請假
夾硬走上地面逼,大家冷炒
呢幾日渣車過紅隧塞到成21分鐘
平時只需15分鐘

車公

巴士多左好多人搭wor

九巴開密左
真係順過平時

104 出現車海。少於1分鐘一班

人力拉車

終於都拉返正

有冇check過係咪暢順架，咁急通車

係咪行緊22kph

通番又點 宜家D人都係寧願㨂巴士

今朝渣車過紅隧
出現巴士陣
好心香港人番少陣工洗死咩
個個逼哂上地面

唔通好似支那咁經濟崩潰，人人回鄉創業，過完新年深圳啲人走晒好似死城咁

金鐘側線被兩抽死車用，下繁金鐘可能又迫爆

坦白講，換車就算
本身都已經overload
換signal都係加多一成載客率都唔係幫得好多
舊果個signal堅唔差

乜唔係經已清理好晒咩

係架 營運港鐵先拖住66 後腳

死車推入側線放住先，撞人果卡車頭對腳爛得好緊要

原來所謂清理完畢=放埋一邊 慢慢處理

會唔會拖唔到去九龍灣？

得2個鐘 都唔知點拉 其他站有冇咁多側線放死車？

而家應該用臨時腳頂住，可能要再o係金鐘側線分屍21800000 call消防幫手換腳

同埋都未知去九龍灣定荃灣，荃灣路途較遠，但中途可以先拉入荔景側線再等多晚，但九龍灣一路都無側線，一晚未必夠時間。

一係柴灣，有太古側線攝入。

應該點升都升唔到可以換到bogie 既高度 入面headroom 咁低 隨時變左tunnel boring machine 長埋地底

又唔會，可能約好晒shuttle bus後搵一個星期六晚提早2個鐘收車，遲一個鐘開頭車將車拉走，好似外國d鐵路工程咁

有消息話幾時拖走未？
如果拖拖下係中間卡住咗就好笑

八唔到，應該要等班工程友抖下先

即刻同日本買臨時腳

而家龜蛋做法都類似，搵工具夾住對爛腳慢慢拉，但佢呢種做法行得超慢(~10km/h)，最仆街係過波口要好小心，唔係又會出軌

所以應該換腳再拖最穩陣

軌距唔啱 要訂做 唔知幾時有

跟住又唔知搞幾耐

不如即場分屍
話掂都係廃車

換原裝腳好似樓上講未夠夠清空做

拖返荃灣depot？

真

而家siding三條track係咪用咗兩條泊車

係

應該今晚先拉走被撞散果抽，撞人果抽要再諗計處理

兩抽車都未拉走

唔知會拉去邊

可能等到復活節先處理

真係唔知會去邊，三個車廠都幾遠

港鐵「炒車」事故經搶修後昨(20日)終恢復荃灣線全線行車，惟兩架相撞的脫軌列車仍未能送返車廠維修，截至今晨(21日)仍停留在金鐘站側線。香港鐵路工會聯合會主席林偉強稱，將受損列車拖回車廠非易事，若港鐵以「套轆」方式將列車拖走，拖行速度需放慢，車速最多只能每小時幾公里，在非行車時間的短短幾個小時內將列車拖至任何車廠，都未必足夠；若列車中途突然「跪低」，勢影響朝早的行車服務。

林估計，將受損列車拖回車廠是一大考驗，因列車車轆或已變形，即使成功以「套轆」方法固定肇事列車車轆行駛，仍要擔憂變形的車身會否碰撞到路軌上的設施或障礙物，港鐵需克服眾多技術困難，料仍需要一段時間檢查及搶修。

他又說，是次事故港鐵出動了200至300名前線支援員工，大家「捱義氣」加班搶修列車及堅守崗位，員工希望港鐵能在所有「手尾」解決後給予實質獎勵。

港鐵發言人今表示，兩架肇事列車仍在金鐘站側線，工程人員需現場檢查清楚才可拖回車廠，目前仍未決定會送返哪一個車廠進行維修。

要暫停服務一天

爛腳嗰幾卡即場解體，老鼠搬家好過
間間車廠都遠，仲要度度都有露天路段，樣衰過遊街示眾
仲未計一個唔覺意卡住起隧道

九龍廠可以係彩虹直去車廠

唔係得車廠個少少露天段